林鄭圖歸類公職人員 逼教師宣誓效忠 葉建源轟打壓：釘牌國安法仲未夠

節錄

林鄭圖歸類公職人員 逼教師宣誓效忠
葉建源轟打壓：釘牌國安法仲未夠

【本報訊】特首林鄭月娥上周三發表《施政報告》，預告將修訂本地法例，以落實就任公職需宣誓擁護《基本法》及效忠特區的規定，同時令外界關注公職人員涵蓋範圍是否包括教師。林鄭昨接受無綫節目《講清講楚》專訪，未直接回應有關問題，只稱香港教師分成多種，未決定哪種老師會被視為需宣誓的公職人員。前立法會教育界議員葉建源指，有關宣誓跟教師專業工作性質無關，直言難以看到當中理據，又質疑要求教師宣誓，是繼續增加打壓及整頓教育界的工具，製造更大寒蟬效應。

相關新聞：死撐關心學生「李家超鄧炳強心好軟」

林鄭昨在節目中指，應否納入宣。。。。。。。。

■政府不斷出招規管教師；圖為去年教育界聲援青年遊行。 資料圖片

「教師分很多種」

至於政府未來會否繼續整頓教育制度，甚至根據港版國安法第六條，要求香港教師如公務員般，納入宣誓條例規管，林鄭就指教師有很多種，包括私立學校教師、津貼學校教師及公務員教師，暫未決定教師是否需宣誓，當記者再追問津貼學校教師是否需宣誓時，她只稱：「唔想零碎回應邊一種要、邊一種唔使（宣誓）。」她強調政府非常關注教師質素及品質。若政府要求教師宣誓，翻查教育局資料，受影響教師數目逾五萬人，包括近2.8萬名小學及逾2.9萬名中學教師。

林鄭日前亦被問及修訂《宣誓及聲明條。。。。。。。。。。。

產生寒蟬效應

本身是教協副會長的葉建源指密切關注事態發展，認為如由「政府出糧」就需宣誓，不同資助機構及大學教授、社工等都會被納入其中，「肯定會係世界新聞」。他表示未看出當局要求教師宣誓的理據，「如果個宣誓內容係好似公務員咁，同教師工作性質係無關，睇唔到點解要做」。

他指其他國家或地方確有教師宣誓安排，但性質如同醫護人員的宣誓一樣，只涉及行業專業。。。。。。。。

推，大家捨得勇武回歸未
屌佢老母支那共匪